
\medskip

\emph{Les parties \textbf{A} et \textbf{B} sont indépendantes.\\
Les probabilités demandées seront données à $10^{-3}$ près.}

Pour aider à la détection de certaines allergies, on peut procéder à un test sanguin dont le résultat est soit positif, soit négatif.

Dans une population, ce test donne les résultats suivants :
\begin{itemize}
\item Si un individu est allergique, le test est positif dans 97\,\% des cas;
\item Si un individu n'est pas allergique, le test est négatif dans 95,7\,\% des cas.
\end{itemize}

Par ailleurs, 20\,\% des individus de la population concernée présentent un test positif.

On choisit au hasard un individu dans la population, et on note :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] $A$ l'évènement \og l'individu est allergique \fg{} ;
\item[$\bullet~~$] $T$ l'évènement \og l'individu présente un test positif \fg.
\end{itemize}

On notera $\overline{A}$ et $\overline{T}$ les évènements contraires de $A$ et $T$.
On appelle par ailleurs $x$ la probabilité de l'évènement $A$ : $x = p(A)$.

\begin{minipage}{9cm}
\textbf{Partie A}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Reproduire et compléter l'arbre ci-contre décrivant la situation,
en indiquant sur chaque branche la probabilité correspondante.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer l'égalité : $p(T) = 0,927x + 0,043$.
		\item En déduire la probabilité que l'individu choisi soit allergique.
	\end{enumerate}	
\item Justifier par un calcul l'affirmation suivante :

\og Si le test d'un individu choisi au hasard est positif, il y a plus de 80\,\% de chances que cet individu soit allergique \fg.
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{5.5cm}
\begin{center}
\pstree[treemode=R,nodesepA=0pt,nodesepB=2.5pt,treesep = 1cm,levelsep=2.5cm]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$A$~}\taput{$x$}}
{\TR{$T$}\taput{\ldots}
\TR{$\overline{T}$}\tbput{\ldots}
}
\pstree{\TR{$\overline{A}$~}\tbput{\ldots}}
{\TR{$T$}\taput{\ldots}
\TR{$\overline{T}$}\tbput{\ldots}
}
}
\end{center}
\end{minipage}

\textbf{Partie B}

\medskip

On réalise une enquête sur les allergies dans une ville en interrogeant $150$~habitants choisis au hasard, et on admet que ce choix se ramène à des tirages successifs indépendants avec remise.

On sait que la probabilité qu'un habitant choisi au hasard dans cette ville soit allergique est égale à $0,08$.

On note $X$ la variable aléatoire qui à un échantillon de $150$~habitants choisis au hasard associe le nombre de personnes allergiques dans cet échantillon.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelle est la loi de probabilité suivie par la variable aléatoire $X$ ?

Préciser ses paramètres.
\item Déterminer la probabilité que $20$~personnes exactement parmi les $150$ interrogées soient allergiques.
\item Déterminer la probabilité qu'au moins 10\,\% des personnes parmi les $150$ interrogées soient allergiques.
\end{enumerate}

\bigskip

